Google ведёт переговоры о покупке YouTube.
В то время, как российские онлайновые СМИ один за другим перепечатывают «сенсационные мнения экспертов» о том, что популярнейший сервис YouTube наверняка постигнет судьба сети Napster, в западных СМИ распространяется информация о переговорах YouTube и Google. Причём эта информация с каждым днём находит всё большее подтверждение.

О том, что Google намерен приобрести третий по посещаемости американский веб-сервис YouTube, сообщает Wall St. Journal; ещё до сообщения этого солидного СМИ о возможной сделке писал TechCrunch. Все авторы статей ссылаются на надёжные источники. Сумма сделки оценивается экспертами в 1,6 миллиарда долларов США.

Для Google эта покупка может принести солидные дивиденды, как в имиджевом плане, так и в плане доходов. Отбрасывать в сторону мнения о нарушениях авторских прав пользователями YouTube также не стоит. Но вполне понятно, что если Гугл действительно интересуется поглощением столь мощного сервиса, вопросы юридического характера наверняка были проработаны ещё до начала переговоров.